﻿ Samurai xanh sợ lạnh !
Các cầu_thủ đội_tuyển Nhật_Bản đang phàn_nàn rất nhiều về thời_tiết lạnh cóng ở Đức , khiến họ luyện_tập rất khó_khăn . Những_Samurai xanh ( biệt_danh của các cầu_thủ Nhật_Bản ) đã phải đi những đôi vớ rất dày , mặc 4 lớp áo để phòng_chống cái lạnh dưới 10oC khi ra ngoài_trời tập_luyện . Nakamura trong chiếc áo lạnh trùm kín tới mũi nói : “ Trời lạnh khiến mọi vận_động của các cầu_thủ trở_nên khó_khăn . Ngón_tay và chân của chúng_tôi tê cóng hết cả . Nhiều thành_viên của Nhật đã bị cảm ngay khi vừa đến Đức vì phải chịu lạnh đột_ngột ” .
